明明三十年前個世界都係貌似充滿希望，點解三十年後既今日相反？

台灣民主化
南韓民主化
柏林圍牆倒下、兩德統一
東歐劇變
蘇聯解體
南斯拉夫分裂
冷戰結束

當時仲有就係
中共64事件被認為離崩潰不遠

但偏偏去到今日，極權獨裁反人類既反而聲勢浩大，
自由民主人權平等被壓制，代表其思想既國家都一樣被比下去，世界越黎越不堪。
直頭向著反烏邦既未來既前進，同「1984」、「美麗新世界」、「我們」既 內容如出一轍。

三十年前民主歌聲獻中華班人緊共

我地比起以上民主化/成功得到自由既國家,
流過既血汗,犧牲過既烈士連100份1都冇
可能我地呢一代做唔到但堅持落去我地一定會有

我意思係成個世界既走向完全同30年相反

我感覺係
有自由人權嘅國度都係會比較善良，講求人與人之間嘅互信
所以佢哋亦都好容易比中共呢啲政權欺騙
你睇直到近幾年歐美國家先識醒覺，先知中國有幾仆街就知

唔知點解我感覺到歐美國家係未來都會被箝制
而全人類都要一齊面對呢啲痛苦

人類世界就係鐘擺，一路盪到全人類含家拎為止

真係唔出奇
民主國家嘅「效率」點都唔夠獨裁嚟，就算佢哋知道中俄威脅有幾大，都好難短時間做到啲咩動作
就好似啲人成日叫咩president trump解放香港制裁中國，我心諗，大佬，佢都只係president咋，你當佢係習總咁係皇帝，一個人話哂事咩
仲未計好多歐美人其實過於善良同謙卑
例如佢哋會話制裁華為係因為唔抵得人哋中國技術勁過自己，等等
好難搞

歐美 內部仲要有唔同既聲音
出手前都要解決內部分化
而且仲好易比人用利益分化
以後世界發展路向 真係唔係咁樂觀
1984既世界可能真係會出現